點解香港人咁鍾意將Code讀做"曲"？

乜野QR曲
好撚UN耳

讀開cold，條脷唔頂上。

咁你咪錄音俾人聽下應該點讀囉, 剩識講人un耳。你咪撚讀錯tim 啊..屌你老母。

我讀開Code

難頂得過dllm?
係Dnlm啊垃圾香港人

讀開「曲特」

我讀開コード

Code咪Code囉
曲乜撚嘢? 樓主多撚餘

度度都有本土化架啦

師兄咁大壓力嘅
唔識讀連google 都唔肯？

因為我真係讀緊曲

又黎正音撚
正埋晒d係人都明既音
又真係幾有滿足感既

QR谷

code->曲
game-> 驚m

已當廣東話
成句英文時會讀正音

真係讀cold喎

搵嘢嚟嘈啦你
日本妹讀做Q 吖loo ko墮
你咪一樣起撚晒機

點解香港人咁鍾意將Taxi讀做"的士"？

曲code曲
曲曲code
code code 曲曲code

你講到你好撚威咁丫嗎..你讀出黎俾人學下野囉..係你呢d on9 先咁撚中意批評人點讀錯點讀錯, 又un耳又成. 你咁撚高尚你咪一聽到咪當面屌柒佢讀錯囉, 有本事咪讀個正音俾佢囉。都唔明點解d on9仆街咁撚中意下下quote 哂"香港人" "d 人"點點點黎顯得自己好似撚勁咁。

睇情況姐
如果同人中英夾雜我都會讀曲
如果全英嘅情況咁梗係讀返佢本身個音啦

點解香港人咁鍾意叫bus做巴士？叫taxi做的士？

禾巧京京

搭bus返學

問一句點解都激到你癲雞咁
你現實應該好自卑

你唔洗兜啦柒頭 我現實係點 都唔關你事嫁啦 讀黎聽下啦 就睇你有幾撚正音

叫開垃圾

關你撚事

正解，好多時都係咁
仲有好多例子，
例如coupon
仲有多音節類hold, print, send, mark

廣東話係單音節語言 唔似英文咁 script 字可以有5個音節 好多字如果照返英文讀會好Q口(例如send咗未 係會講腥咗未)，所以我先建議另外整套拼音文字(好似韓文諺文/日文假名咁)嚟寫外來語/口語字

聽你d 口吻十足十中學d 作狀中文老師

讀開 コード
CALL多

乜撚野年代？語言只係用來溝通，最緊要係講完野對方明就得，就係你地呢d 垃圾思想成日覺得識多種語言就好威

PowerPorn

點解d人將bus讀巴士

因為係中文

點解啲人讀侵侵唔讀trumptrump

我認我係偷換概念
不過我更想帶出語言入面嘅約定俗成/口語演化/外來語

Q鴉勞曲
定
Q鴉撈曲

不嬲返工都係講揼曲

你自己垃圾又賴香港人

收撚皮啦
我講廣東話就會留番呢D香港讀法
因為係本土文化

我唔會雙重標準覺得支那用字就係破壞廣東話, 英文化就唔係
香港一向中英夾住用, 但D英文咁多年來都有香港人既讀法
我EMAIL 腥份野比你呀.
姨MAIL. 腥
你會唔會好計較個E 唔係讀姨/醫
SEND 又要大大聲加D音尾比人聽???

有啲人讀Code 但有啲人又會讀Code

我就鍾意讀Code

樓主好慘
好心開PO討論 點知比人當狗咁屌
本身諗住靠依個PO嚮連登出名
而家要縮返入個lone度了

因為
呢到係香港

樓主幾時死全家?

完全封鎖「加速Xi」後將隱藏所有該會員的主題、回覆及被引用回覆。如日後需解除封鎖，請於「帳號」內的「封鎖會員」中設定。

神經病 快撚啲去死啦屌

樓主咁戇鳩
推上嚟俾大家笑吓先

嘈唔贏人就屌鳩人自卑 樓主都幾撚地底泥下

仲有coupon，我係鍾意讀Q旁呀吹咩

有樓主讀code嘅讀音未

基本上得啲自以為好叻實際上係柒頭嘅人先會笑鳩人英文讀音

自卑果個應該係你，咁在意人地讀音唔正，覺得自己好有優越感?
外國人都唔會咁介意啦，係你呢啲咁嘅垃圾影衰晒香港人

有人讀開code, 我就讀開code,

前年去英國果陣，個鬼妹fd讀code,

我同佢討論過，佢話code 都有人讀，啲人都會明

所以我冇讀錯，都可接受，

但讀code 就啲人未必聽得明

樓主地底泥

戇鳩仔

你自卑到俾咗唯一一個正評自己喎

正皮
呢啲真係抵屌

code /kəʊd/
cold /kəʊld/

巴士同的士中文由來係乜?
咪又係音譯
當然你可以講, 已經有「程式碼」依個中文用詞 = code
但「曲」係用緊音譯方式係網上簡化使用
矯枉過正咪依啲

你出埋啲咁撚廢嘅po 你都應該好自卑

有錄音未 想學嘢

我想知Card正確點讀？
我讀「卡」好多年前俾鬼佬笑我讀錯
連登仔又話鬼佬唔會笑人發音

agger
齋講單字都要正音的話
感覺好突兀同埋唔順口
例如template應該讀[tem]plit
tem係重音
但喺香港日常生活都係講慣tem[plate]

樓主係英文Youtuber 別洪優 Torres Pit
大家請尊重 謝謝！

On9 你唔鬧人taxi讀做的士？

Greass?

cook

聖誕歌?

拉

早排有個YouTube喺中環訪問啲人
測試佢地嘅英文
條友同另一個（佢女友？）話啲外國人發音唔正確
點知有個外國人嬲到掉頭走咗
我諗每個地方有佢自己accent
外國人亦好少介意香港人講英文講得唔好
明就得

關你撚事咩屌你老母

差個L音

靠踩低人黎抬高自己 本身就唔值得尊重 人地 藐視緊你 仲要同佢講好說話 你狗黎嫁？

加埋舊膠都睇唔明曲，枉我比左幾個正皮你

對唔住 sorry我講錯野 恭喜發財

Hkglish 你識條春咩

喂 上水啦 屌你老母 讀正音啊仆街 等左你好耐

Q𢯎曲

勇猛

型撚到 串到樓豬條傻閪笠哂水

得自己一個正皮

（借樓）
比起 Code 我覺得香港人讀錯字母 R 難頂啲
用粵拼標示：
香港人中意錯讀 aau1
正確讀音反而係簡簡單單既 aa1

新潮文誕生

明咪得
扮晒野咁

型到樓主即刻深潛

鋪gram嫲揼曲

co-de

真呀頂

講廣東話時會讀成「曲」，因為曲係廣東話，香港人會明白係code, 此仍約定俗成。但講英文時會自動讀回cold

比人屌到啪啪聲

qr cook

樓主好撚型

屌讀曲嘅人不如屌埋D人讀taxi做的士啦
Localization有咩好笑 樓主智力有問題

點解香港人咁鍾意將Programmer讀做"曲狗"？

好似banner咁
香港人都係讀ban拿，明咪得囉
講英文個陣唔係咁樣讀咪得囉

cam錢

笑撚死

連登仔九成幾都係不思進取嘅死廢柒，樓主唔好妄想可以提升班垃圾

係咪蒸高包?

咁唔通讀佢做直咩

做多左

最撚搞笑係有個香港人techlead開會既時候有外國人 講緊英文既途中 講到code呢個字都會變左曲

There will be a lot of 曲 changes 香港人真係好撚柒

樓主on99 個個人讀音都唔同嫁啦 機械人咩

誰的老母性感很多人call?

都係嗰句，笑人地英文廢嘅人多數自身嘅英文水平都唔高得去邊

柒完即刻深潛

樓主R.I.P.

大家都知點讀
但配上廣東話就好作狀
都係讀返做"曲"啦

真係戇撚鳩 我寧願聽“曲特”都唔撚聽支那“掃碼”

可能樓主講開二維碼

Coding 正確讀音是「曲頂」嗎？

樓豬讀咗未

讀開丫勞

但係會唔會出現個問題係太依賴嗰種寫法
好似日本人咁係唔係都片假名
定係一套更加完善嘅系統 覆蓋更加多唔同讀音
就解決到呢個問題？

有冇人解釋下點解自卑會自大

大家唔好怪樓豬

TG谷

IT 狗叫做code guy

要講正音大把可以講
Question
唔係quest唇
係quest凖
樓豬9成9讀第一個我係咪又可以屌你
聽得明咪得 曲咪曲囉屌你

有啲人讀code
我自己就讀code

不嬲 Coupon讀Q旁, encore讀N call

就咁「丫」咁易讀點解要讀兩個元音？

要唔要整聾你等你解脫

有錄音聽未呀 好撚想學野呀

巴打現實係唔係都係咁霸道 好勇猛 屌到條傻仔冇聲出

又係呢d咁撚鍾意笑人既撚屌
以英文既native speaker黎講，英式、美式、澳式個發音都唔一樣啦，唔通美國佬又笑英國人唔識講英文，好un耳？

因為樓主條柒頭講由幼稚園開始，俾啲miss笑鳩佢牙籤仔，又肥又矮又柒又蠢，連讀個音都柒過人，一開口講野就俾佢miss屌柒佢，人柒音差邊個批准條柒頭講野，出走廊罰企，俾啲同學笑足咁多年。

所以佢一聽啲讀音同佢學嘅唔同，樓主就諗起佢嘅經歷所以會燥底，不斷證明自己係好撚勁。

我鐘意用印度發音吹咩，法國高八度都得，日本妹嘅都唔錯。咁著重口音咁佢係唔係標準倫敦金呀，咪撚係美國黑人音

我估佢係本身將 cold 讀咗 code

收到哂大家
我由今日開始會讀做曲
以後見到人糾正人讀音會用番哂大家岩岩既方法屌柒哂佢地架喇
以後邊個指正人讀錯我都會屌柒佢地
細路今次真係唔岩

e 係唔發音的，long o

你老味 對住頂頭老闆 唔撚通讀錯咩

連登冇正音的
I go to school by bus
有千萬種讀法

收皮啦柒頭

發脾氣好撚柒啊屌

認錯都要屌

發晦氣同認錯你都唔識分？文盲定弱智架

仲屌香港人英文難聽，香港人英文難聽都唔到你講啦

發音不正的自稱“真香港人“

Call Door

只有香港人至會批鬥香港人嘅英文發音

樓豬條仆街係曲街推人出街

有錄音教學未，好驚出街講嘢un 親樓主隻耳。

累你申請白卡就無鳩謂啦張卡要寫弱智同耳障好慘

小朋友發晦氣咁 樓主咁撚高尚 唔鍾意咪撚上連登囉

唔好再柒落去啦，小學雞包拗頸咁，人哋話你要糾正就讀正音出嚟，你到宜家都淨係話人錯又冇講過正音點讀，一味話人哋呀香港人呀錯錯錯，冇回應過人又拗唔贏人，歪理都駁唔贏人就發爛渣。

直

dllm ar dnlmgnmgnm

英文塔利班

樓主肯讀未

等你讀完比我自卑下

我覺得係，只要嚴格限制咩情況可以用就得
例如只限寫口語字/外來語？
好多口語字寫唔到出嚟 如烏sir sir 其實都幾麻煩 不過唔離題了

比咗唯一一個負評你

依家叫你屌柒人咩 叫你讀曲咩 叫你讀正音啊柒頭 讀啦 屌你老母咪撚讀錯啊 "香港人"

快啲讀啦你
人哋係咪自卑、係咪嬲
同你讀係完全無關係㗎

定你自己都無信心讀得正啊？

有錯就認, 真係百屌成材, 比個叻你

其實我現實好cute cute的， 最撚聽老婆話

哈，哈，哈

coupon =Q傍

語言係用嚟溝通
知唔知咩人先會去捉人講錯音？

點解樓豬咁鍾意將哽耳讀做"UN耳"？

型

Qr cook

你呢d柒頭就算撚屌反你都唔會識醒 認錯都認到你咁晦氣 就咪撚認啦 做男人都做到你咁濕尻 你做狗算吧啦。 其實我都係為你好 恕小弟不才 未有能力好文雅咁屌柒你 但如你現實都係咁樣講野 雖未至於俾人打 但俾人笑你柒頭就少不免 你都係上網開post俾人屌下算啦 現實你最好都係收埋你把口好d

講咁耐樓主肯錄音比大家見識未？

我讀開”直”

樓主好撚小學雞

236負評

樓豬取到暖未

我聽到聖誕歌...

建議你唔好pin
少柒

讀開cock

樓主，你嘅表現完美咁解釋返你個問題。

有冇人解釋下點解自卑會自大

Decode咪會讀成de曲囉

樓主潛咗落地核

屌你串都串錯

coudo

巴曲

唔讀曲讀直好未

寫曲
寫曲
寫曲

嘩。。我識讀 code .... 發音好撚純正呀。。嘩。。好撚正。。硬撚晒喇。。。真係好撚正呀。。。 屌你鹵味。。唔得喇。。。頂唔順喇。。。呀。。。。。。。。舒服。。。。。

聖誕快樂

Briish?

讀開
ko de
兩個音，明明有兩個聲母

你講廣東話都鬼死咁多懶音啦
你又唔撚屌下你自己
你會唔會見到朋友廣東話有懶音就逐隻逐隻捉人點錯要人讀番正確發音 定你懶鳩叻做得多呢d柒野根本冇朋友
咁點解反而英文會？
因為你懶撚醒以為自己英文叻 笑鳩人睇人唔起
你平時講食橙 你會唔會真係下下發n音

你負評+1

讀未？

樓豬可唔可以回應下 想學下嘢

柒到唔敢睇

小學雞

其實QR code 同程式碼個code, 意思差好遠，根本應該直接音譯算

型撚到

programming code = 程式碼, 程式代碼 兩個都得
QR code = quick response code = 快速回應代碼/圖陣碼
不用分得那麼細啦
technical term黎講都係碼

讀開coold

其實好多時都應該直接音譯
如果真係搵唔到個好嘅中文翻譯，唔明點解要格硬意譯

隨便舉幾個例子
content farm 乜撚嘢內容農場 真係勁怪 咁其實我記個英文咪仲好 內容農場我完全figure唔到係咩嚟
sticker (wts嗰d) 譯做貼紙係乜撚嘢事，譯做士的架咪好好多

on9
點解日本人叫McDonald’s 叫makudonarudo？

已經Lexicalised做左廣東話 想點？？

真 柒到癲

讀開“曲”
冇一個外國人講過有問題或聽唔明
永遠只係得香港人會用讀音黎自high

コードです

咁多人玻璃心

推！

哇屌 真心型 講受小弟一拜

識讀一定讀 Cock

樓上咁多人未睇過

哽耳呀un耳

樓主咪撚為屌而屌啦 唔撚鍾意咪quit左香港佢

我屌完你老母 再同你講細路今次真係唔啱得唔得？

樓主水已潛

有人讀code，亦有人讀code。不過我就讀code嘅，唔知樓主點讀

call dot

香港母語係乜野呀 問問問 on99

讀開coke

Dragon
杜拉貢

做咩又推返上熱門 你班曲街
樓豬好嬲好嬲

上個網都單單打打

問google 啦柒頭

你現實應該好自卑

樓豬d回覆肉酸到 成隻小學雞咁 好心你咁肉酸就縮番入你老母個臭閪到咪出黎獻世啦

樓主教英文

樓主你有道理架嘛，快撚啲平反啦 係咪有咩苦衷啊

係香港地先會笑9人英文發音唔正
問過印度佬未 10個有8個我都差唔明佢講咩

點讀都好過叫二維碼

樓主快撚啲錄音教我地啦 屌你老母

道歉都要咁撚串 抵你俾人屌撚柒你

讀幼稚園咁細個
唔係牙籤 唔通有巨根
同埋啲miss點解知係牙籤
唔通......

真打字都有懶音

正常係讀COOL,或者讀CAT都得

利申:HKU畢業

講到尾老xi你肯錄音讀正確發音出嚟未？

Code 到 圓

曲 dee

你code 唔code 唔緊要，你讀一次放條錄音上黎聽下先ok?

The world = zawarudo

外國人直程已經將zawarudo當咗一個名......

跌落地拿返渣沙就你呢種

追蹤左樓主

幾好聽

鬥完黃就鬥下英文屎先
樓主係咪uncle siu 徒弟

樓主咁撚on9

有聲

蚤滔bus

終於有人講

讀曲即係講緊廣東話

讀code即係講緊英文

Coded

樓主，想學野，想聽你點讀

我屌你老母個死柒頭你老母生到你撚頭咁撚樣

呀對唔住呀我講得唔岩，唔應該咁罵樓主

我道左歉，樓主理應原諒左我了

樓主死出黎未

因為code中文係曲
唔shake廣東話？

屌你老母乜撚野un耳呀
哽耳都唔識你好意思捉人英文發音？
潛落海底啦傻閪

aa1 你老鼠咩
一定要讀英式？
美式 /ɑːr/唔撚得？

On9 到震

得啊，總之唔係港式「丫嗚」

睇黎你好自卑

cls樓主俾人圍住黎屌

唔踩低人點顯得自己高人一等
樓主係咪想我俾個like你？
出句聲話想要正皮咪得囉屌
可必用到踩人咁低裝
依家變左褸屌post係咪好意外？
冇事既
深潛一排就冇事架喇

配QR嘅code就讀 曲
其他情況嘅code就讀 cold
Even喺香港以外地方讀QR code都係cold

結論：QR曲就好似的士巴士咁變左香港話

你又岩喎

樓主開新post 終於回應咗code 點讀啦
不過都仲唔係自己讀

可能樓主本身R仔嚟

樓豬好型

code終人散呀，你都唔hi識既

code完就俾人炒9哂咁解

有隻app叫Forvo
唔識既自己down黎學吓

上水啦樓主，屌你老母，仲唔上水？係咪柒到唔敢講嘢啊？柒頭，我屌你老母。

點解樓主開新post 但唔敢喺度上水嘅?

係aa lou

樓主